\documentclass[12pt, a4paper, debug]{article} % Базовые размеры шрифта 10pt и 12pt, другие по умолчанию не поддерживаются
%---------------------------------------------------------------------------------------------------
%\documentclass[12pt, a4paper, debug]{extarticle}% Используем пакет extsizes для увеличения размера шрифта (т.е.для использования шрифта в 8pt, 9pt, 14pt, 17pt и 20pt)
%\usepackage{extsizes} % Если использовать ext класс, то этот пакет не нужен
%---------------------------------------------------------------------------------------------------
%	Другие опции стандартных классов:
%---------------------------------------------------------------------------------------------------
%	letterpaper a4paper a5paper b5paper executivepaper legalpaper  Размеры страницы
%	fleqn формулы влево
%	draft черновик 
%	debug более подробные сообщения	 
%	leqno    номера формул слева
%	titlepage, notitlepage Указывает, должна начинаться новая страница после заголовка документа или нет. По умолчанию класс article не начинает новую страницу, а report и book — начинают.
%	onecolumn, twocolumn Заставляет LaTeX набирать документ в один столбец или в два столбца.
%	twoside, oneside Выбирает одно- или двусторонний вывод.
%	openright, openany Делает главы начинающимися или только на правой странице, или на первой доступной. Это не работает с классом article, так как он ничего не знает о главах. Класс report по умолчанию начинает главы на следующей странице, а класс book — на правой.
%---------------------------------------------------------------------------------------------------
% \pagestyle{стиль} три предопределенных комбинации верхнего колонтитула и нижнего колонтитула — так называемые стили страницы. Параметр стиль команды 
%
%	plain --- печатает номера страниц внизу страницы в середине нижнего колонтитула. Этот стиль установлен по умолчанию.
%
%	headings --- печатает название текущей главы и номер страницы в верхнем колонтитуле каждой страницы, а нижний колонтитул остается пустым.
%%%%
%	empty ---	делает и верхние, и нижние колонтитулы пустыми.
%	myheadings	--- указываем то на макушке страницы сами
\pagestyle{myheadings}
\makeatletter
  \renewcommand{\@oddhead}{\hfill ---~\thepage~---\hfill}
\makeatother
%\thispagestyle{стиль} Этой командой меняется стиль текущес стр (не всего докумена)
%---------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------------------------------------
%\usepackage{mathtext} % Русские буквы в формулах
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc} % Указывает входную кодировку
\usepackage{cmap}% Для текстового поиска  по документу. Загружаем до пакета fontenc иначе выдается предупреждение, что не все шрифты могут быть обработаны
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
% OT1, T1  и т.д. --- внутренняя кодировка ЛаТех (схема кодирования, которую использует ЛаТеХ) подробнее см стр 366 и 370 Котельникова и Чеботаева
% T2A, T2B, T2C --- латиница и кириллица
% OT1 --- кодировка Кнута
%  T1 --- EC кодировка (Корк)
%\usepackage[TS1,T2A]{fontenc}
%\usepackage[math]{pscyr}
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%                  Изменение колонтитулов
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% \usepackage{fancyhdr}   % Этот пакет позволяет изменять колонтитулы
% \pagestyle{fancy} %этим мы убеждаемся, что заголовки глав и разделов используют нижний регистр.
% \renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{}}
% \renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}
% \fancyhf{} % убираем текущие установки для колонтитулов
% \fancyhead[LE,RO]{\bfseries\thepage}
% \fancyhead[LO]{\bfseries\rightmark}
% \fancyhead[RE]{\bfseries\leftmark}
% \renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
% \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
% \addtolength{\headheight}{0.5pt} % оставляем место для линейки
% \fancypagestyle{plain}{%
% \fancyhead{} % на обычных страницах убираем колонтитулы
% \renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % и линейку
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%                Пакеты для математики                 
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\usepackage{amssymb} % каппа задается командой \varkappa, а символы =< и >= как \leqslant и \geqslant
\usepackage{amsmath} %  в том числе и для объявления новых математических операторов
\usepackage{latexsym} % Некоторые дополнительные символы (например стрелки)
\usepackage{mathrsfs}% Рукописное начертание (с завитушками)
%\usepackage{eufrak} % Готический шрифт
\usepackage{mathtext}% Русские буквы в математических формулах
%\usepackage{uscript} % Рукописный шрифт Задается командой \EuScript{}
%\usepackage{theorem} %Этот пакет конфликтует с пакетом amsthm (видимо)
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsthm} % Теоремы и т.п.
\usepackage{amsopn} % Пакет для объявления новых математических операторов \DeclareMathOperator
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%                    Разные пакеты                
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% Таблицы матрицы
%\usepackage{longtable} % Многостраничные таблицы (конфликты с arydshln)
% \usepackage{tabularx} % Автоматическое вычисление ширины столбца
%\usepackage{xcolor} %цвет
%\usepackage{colortab} % Цветные ячейки в таблицах и матрицах
% \usepackage{arydshln} % Пунктирные линии в матрицах
% Пакеты для псевдокода
\usepackage{verbatim}% Для исходного кода, цитат и т.д. и т.п.
% Для алгоритмов
% \usepackage{algorithm}
% \usepackage{algpseudocode}
% \usepackage{algorithmicx}
%%
\usepackage{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{cite}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[unicode]{hyperref}
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%        Настройка пакета hyperref
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\hypersetup{
    pdfstartpage=1,      % номер страницы, с которой начинается просмотре при открытии (по умолчанию 1)
    unicode=true,
    pdfstartview={FitH},    % fits the width of the page to the 
    pdftoolbar=true,        % show Acrobat’s toolbar?
    pdfmenubar=true,        % show Acrobat’s menu?
    pdffitwindow=false,     % window fit to page when opened
    pdftitle={},      % title
    pdfauthor={}               % author
}
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%               Общий стиль текста
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\usepackage{indent first} % Отступ в опервой строке абзаца
\sloppy % выравнивание по ширине (принудительное)
\frenchspacing % После знаков препинания пробелы не увеличиваются
\setcounter{tocdepth}{2}% глубина оглавления в данном случае 2 раздела.
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%            Cпособ уменьшения полей          
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\usepackage{setspace}% Пакет для уменьшения полей
%\singlespacing % межстрочный интервал
%\onehalfspacing
%\doublespacing
%\setstretch{1.1}
%%
%% Величины, влияющие на поле снизу
\setlength{\hoffset}{-1 cm}% Поле снизу (также влияет на поле слева)
\setlength{\footskip}{0.5 cm} 
%%
%% Величины, влияющие на поле сверху
\setlength{\voffset}{-1 cm}% Поле сверху (та же величина влияет на поле справа)
\setlength{\headheight}{0 cm}
\setlength{\topmargin}{0 cm}
\setlength{\headsep}{0.5 cm}
%%
%% Поле справа
\setlength{\marginparsep}{0 cm} 
\setlength{\marginparwidth}{0 cm} 
\setlength{\marginparpush}{0 cm} 
%%
%% Высота и ширина текста
\setlength{\textheight}{26 cm}
\setlength{\textwidth}{17 cm}
%%
\setlength{\parskip}{0 ex}
\setlength{\oddsidemargin}{0 cm}
\setlength{\evensidemargin}{0 cm}
%% с помощью команды \layout отображает макет страницы
\usepackage{layout} 
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%          Определение теорем определений и замечаний            
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\theoremstyle{definition}% Стиль для определений
\newtheorem*{thedefinition*}{Определение}
\newtheorem{thedefinition}{Определение}

\theoremstyle{plain}% Стиль для теорем/утверждений и т.д.
\newtheorem*{theorem*}{Теорема}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\newtheorem{statement}{Утверждение}
\newtheorem*{statement*}{Утверждение}
\newtheorem{lemma}{Лемма}
\newtheorem*{lemma*}{Лемма}

\theoremstyle{remark} %Стиль для замечаний
\newtheorem*{theremark*}{Замечание}

% Следующая комманда дублирует математические знаки при переносе части формулы на следующую строку.
%\newcommand*{\hm}[1]{#1\nobreak\discretionary{}{\hbox{$\mathsurround=0pt #1$}}{}}
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%          Определение новых комманд                  
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%
%                    Некоторые обозначения
%
\renewcommand{\Im}{\mathop{\mathrm{Im}}\nolimits} % мнимая часть числа
\renewcommand{\Re}{\mathop{\mathrm{Re}}\nolimits} % действительная часть числа
\newcommand{\const}{\mathrm{const}} % константа
\newcommand{\spt}{\mathrm{spt\,}} % носитель непрерывной функции
\newcommand{\supp}{\mathrm{supp\,}} % носител непрерывной функции (другое обозначение)
\newcommand{\Tr}{\mathrm{Tr}\,} % След матрицы
%
%                    Стандартные множества
%
\newcommand{\setN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\setZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\setQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\setR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\setC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\setH}{\mathbb{H}} % Кватернионы
\newcommand{\Gilbert}{\mathscr{H}} % Гильбертово пространство 
%
%                   Некоторые равенства
%
\newcommand{\noteq}{\stackrel{\mathrm{not}}{=}} % обозначение
\newcommand{\defeq}{\stackrel{\mathrm{def}}{=}}  % определение
\renewcommand{\ge}{\geqslant}
\renewcommand{\le}{\leqslant}
%
%                    Функции и операторы
%
\DeclareMathOperator{\rot}{\mathrm{rot}\,}
\DeclareMathOperator{\grad}{\mathrm{grad}\,}
\DeclareMathOperator{\rect}{rect}% V.p.
\renewcommand{\det}{\mathrm{det}}% Определитель
\renewcommand{\d}{\mathrm{d}}% Инфинитозимальный дифференциал
